===== David Wanted to Build a Temple [17-06] Daudi alitaka kujenga hekalu *F =====

{{https://api.unfoldingword.org/obs/jpg/1/en/360px/obs-en-17-06.jpg?nolink&}}

**David** wanted to **build a temple** where all the **Israelites** could **worship God** and offer him **sacrifices**. For about 400 years, the people had been worshiping God and offering sacrifices to him at the **Tent of Meeting** that **Moses** had built.

**Daudi** alitaka **kujenga hekalu** ambapo **Waisraeli** wote **wangemwabudu** **Mungu** na kumtolea **dhabihu**. Kwa miaka kama 400, watu walikuwa wanamuabudu Mungu na kumtolea dhabihu katika **Hema ya Mkutano** ambao **Musa** aliijenga.
===== Important Terms (Maneno ya Muhimu): =====

  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:david|David (Daudi)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:temple|temple (hekalu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:israel|Israelites (Waisraeli)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:worship|worship (kuabudu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:god|God (Mungu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:sacrifice|sacrifices (dhabihu)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:tent-of-meeting|Tent of Meeting (Hema ya Mkutano)]]**
  * **[[:sw:obs:notes:key-terms:moses|Moses (Musa)]]**
==== Translation Notes (Maelezo ya Tafsiri): ====

  * **build a temple**  - David wanted to construct a permanent building for worshiping God that would replace the portable Tent of Meeting.
  * **kujenga hekalu**  - Daudi alitaka kujenga mjengo wa kudumu ya kuabudia Mungu ambayo inaweza chukua mahali pa Hema ya Mkutano inayoweza kubebwa.
**[[:sw:obs:notes:frames:17-05|<<]] | [[:sw:obs:notes:17|Up]] | [[:sw:obs:notes:frames:17-07|>>]]**
